%!Mode::"TeX:UTF-8"
\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{mflogo,texnames}
\usepackage[colorlinks,
            linkcolor=black,
            urlcolor=black
            ]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{color}
\title{CV}
\author{YANG Zhipeng}
\date{03-Mar-2015}
\begin{document}
\maketitle
\pagestyle{fancy}
\section{Infos pratique}
\begin{itemize}
\item pr\'enom /Nom: Zhipeng YANG
\item Date de naissance: 27-Nov-1992
\item Nationalit\'e: Chinoise
\item Sexe: Masculin
\item Education: Licence
\item Formation: Informatique
\item \'Exp\'erience d'\'etudier \`a l'\'etranger: France
\item Universit\'e: Universit\'e Lille 1 Sciences et Technologies
\item Adresse m\'el: Voyager2718.GitHub@QQ.com or Voyager2718@Gmail.com
\item T\'el: +33 695328879
\item GitHub: http://voyager2718.github.io
\end{itemize}
\section{Comp\'etences}
\begin{itemize}
\item D\'eveloppement de page web(CSS3/JS/PHP/MySQL/Ajax)
\item D\'eveloppement des applications en utilisant C\#{}
\item D\'eveloppement des applications en utilisant C/C++
\item OCaml
\item Animation \`a 3D: Cinema 4D
\item Production vid\'eo: Premiere/After Effect
\item Production de document: \LaTeX
\item Cantonais/Chinois/Fran\c{c}as/Anglais
\item Adobe Edge Animation
\end{itemize}
\section{L'exp\'erience d'\'etude}
Bien que l'apprentissage en France, nous avons \'etudi\'e le langage C, OCaml, CSS, PHP, Java, Javascript, etc.

En France, nous finissons toujours notre travail sur Linux (Debian).

Je avais l'habitude d'utiliser C\#{}.NET pour d\'evelopper des applications.

Et aussi, nous avons \'et\'e form\'es pour d\'evelopper une page web utilisant PHP et MySQL.

J'adore le d\'eveloppement de pages web ou des applications.
\section{Exp\'erience de travail}
Pendant mes \'etudes en France, j'avais l'habitude de d\'evelopper une page pour la France Express (en utilisant PHP et GoDaddy).
\section{Auto-\'evaluation}
J'adore les nouvelles technologies, et je veux toujours avoir un essai. Bien que notre universit\'e ne a pas demand\'e d'apprendre C ++, \ LaTeX {}, Ajax, etc, mais je les ai appris. Et j'essaie toujours de r\'esoudre un probl\`eme de diff\'erentes mani\'eres.
\end{document} 